開槍射學生心口後警大撤退 荃灣示威者暴怒毀3店但不取財物

有警員今午在荃灣區以左輪手槍近距離向15歲學生示威者心口開槍，致學生命危之後，令抗爭者們群情洶湧，在場大批防暴警其後疑為免再生嚴重衝突然撤退，令荃灣一帶出現近乎警力真空的狀熊。數百名抗爭者傍晚在「零警察」的環境下沿眾安街前進時，疑難忍憤怒，涉先後破壞三店的電閘、櫥窗及閉路電視洩憤，被破壞的包括美心旗下的東海堂餅店、以及兩間內地知名連鎖店「名創優品」及「優品360」的香港分店。不過在場有示威者勸同伴冷靜，最終並堅持「不取貨物、不偷錢財」的原則，而三名外則被人塗上抗爭者今日的主題字句「十一國殤、賀你老母」。

據記者現場所見，優品360分店除了電閘被毀外，不少食品亦散滿地上；名創優品的櫥窗則粉碎，部份貨物包括公仔跌在街外的地上。至於東海堂餅店一分店，櫥窗亦受到破壞，有示威者並取來紙箱自等雜物在店外焚燒，不過未有對商店縱火，故店內沒發生火警。

東海堂屬美心集團旗下，早前美心集團創辦人伍沾德長女伍淑清因發表撐警言論，令到美心集團食肆持續成為示威者針對及抗議對象，有示威者更發動「罷買」。香港美心集團近日發表聲明，指感謝員工在突發事件中緊守崗位。對於有指美心集團創辦人伍沾德長女伍淑清為香港美心集團「負責人」，聲明澄清，伍淑清在集團並無任何職位，亦無參與任何管理。

香港黑警謀殺市民，黑警全體都要負責

手足做得好

push

對準所有中資 ，目標正確

憤怒中帶理性

做得好

保險唔包

暴動無得賠

cctvb: 暴徒, 破壞商店

"True" 不拿群眾一針一絲

蘋果都算好啦 幫示威者解釋埋前因後果

今日有爆埋荃灣間美心酒樓

遲啲會有中国人去拎免嘢食

cctvb重作左個新term叫"防暴槍"
警察發射"防暴槍"還擊, 我屌佢老母垃圾cctvb

手足 做得好！

我哋係嚟抗爭唔係嚟搶掠
前線手足做得好好

最驚啲藍絲乘機走入去偷野嫁禍示威者

緊急
心口中槍的細路入左QE
有記者follow緊

睇睇有無方法起到開槍狗底(唔係杜威！！！）

唔洗諗住等狗推人出黎祭旗
Popo要扣哂所有目擊證人

依家要同班popo鬥快

保險唔賠抵啦，手足加油!

所以要靠記者影低留証據

想轉用黑社會出嚟斬人嗎？

被破壞的包括美心旗下的東海堂餅店、以及兩間內地知名連鎖店「名創優品」及「優品360」的香港分店。

喂, 直頭要讚啦

手足做得好， 我地係抗爭，唔係搶劫

定係等白衣人接管荃灣？

燒警車警署，核彈都唔撚割

槍就只有一種，就叫槍，點樣防暴槍？

手足好波

手足識分是非! 叻! 勁!

推

但我地文宣真係要做足啲
啲藍絲真係以為手足係入去搶野

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺

推
推
推

SOR 唔係藍絲
係普通市民唔知點解既話
藍絲就一定屈手足搶野架啦

早前美心集團創辦人伍沾德長女伍淑清因發表撐警言論

唔應該咁寫 應該寫佢逼害中學同聯合國抹黑抗爭者

呢篇文可用黎做文宣，比外國人睇我地唔係亂咁黎

NICE

這是不足的，要爆多啲

做法正確

感謝前線手足

黑警沖入人群開槍

另一近角度

克警於灣仔向無辜路人噴胡椒

黑警搶救護車傷者上狗車

Reddit幫推

希望佢地冇事

一早就要拆佢老母

點只美心

聽日出街對藍屍嘅對白：「屌又唔見人搞聖安娜，百佳，屈臣氏？」

啱

手足支持你

世界級

叫黑警比錢賠咪得

冇辦法啦
政府都話係暴動
但佢地仍然未見識咩叫真暴動

發夢荃灣友係無警時分爆左好多嘢喎
黨鐵
政府合署
吉野家
美心
再加上文3間

721 811 831 101 san uk ling

唔搶可以燒

唔拎但整爛哂佢啦益佢做乜

撕爛啲錢佢又點睇

俐落

手足好野

港傷呀 屌你老母黑警開實彈射學生

D

今日個支點38咪殺人槍囉

爆cover.

憤怒中保持理性

理性

美心集團創辦人伍沾德長女伍淑清為香港美心集團「負責人」，聲明澄清，伍淑清在集團並無任何職位，亦無參與任何管理。

出來下跪道歉先講啦

義士們做得好 !

相信今日大家除左淚水，就只有忿怒。
我睇左好多好多好多次個學生中槍既片段，真係好心痛。呢件事唔可以就咁就算，一定要推上國際。

我希望大家可以花少少時間send一封email去美國名嘴talk show主持人Stephen Colbert，請求佢係節目入面將香港警察開槍、企圖殺害學生既事公開，令全美國、甚至全世界既觀眾都知道而家香港既人道危機。

以下係template一份，歡迎修改/proof read。

（入到去揀Late Show with Stephen Colbert)

Dear Stephen,

We are a group of Hong Kong audience who appreciate your show very much. Your monologue is always entertaining yet it delivers important messages to the world on righteousness and freedom.

“Who kills its own kind on his birthday?”
CHINA.

We are writing to ask for your help as Hong Kong is now experiencing a serious humanitarian crisis. On 1st October, a HK police officer fired live rounds at a young protester’s chest. This protester is a high school student who is currently in ICU with a critical medical condition. Here’s the video footage:

As you can see clearly from the video, the moment the police officer fired a bullet at the protester’s chest, the officer’s life was at no risk. The fact that he was marching towards the crowd with his gun pointing at them, instead of stepping backwards proves that he was not self-defending, but aggressive. The shooting was completely unreasonable, violent and brutal. This is undoubtedly a violation of human rights.

Hong Kong people need your help to spread the police brutality to the world because there’s nothing we can do to sanction these inhuman acts in Hong Kong. Please, you are our last hope. If you believe in freedom, if you believe in justice, if you believe the very basic human rights, please feature this shocking video in your next Late Show with Stephen Colbert.

Thank you for your kind attention.

Regards,
Hongkongers

隔離仲有on9開post話咩劍走偏鋒，民意反彈wo呢個post 既標題已解釋一切啦，班撚屌真係唯恐天下不亂小事化大

心理學上 係咪講講下變真 係咪叫” 自我實現”

文宣文宣

信任前線

佢老母美心d狗餅送都唔撚食呀

打柒美心就岩

721唔見人
811打死眼
831打死人
10月1射死人
1真係好唔吉祥

聽日要做文宣呀~
唔係又被人借D衣!

根本今日拆紅店要解釋容易到極，手足有明確目標，冇偷冇搶，怕乜撚野覺得國際上唔好睇，都onL99

香港人大把錢 洗好似班爛仔咁去偷？

國殤日

邊個入去搶錢搶野，即刻除佢口罩

做得好！！

係美國早就燒完你間鋪再搶野走啦

仲有爆埋扑野家

勇武巴做完野 到冷氣軍師做文宣喇

今日唔癲唔係人（狗除外）！永不割蓆！

扑野家

Good job

應該踩撚爆晒佢d包

仲有話開實彈

777,黑警死全家

721,811,831,101,新屋嶺

五大訴求，缺一不可!

#Anti-Chinazi

支持手足

不割席

有立場有底線
真勇武

點解今日冇打二波坊？

手足好高汁

IF WE BURN

做法正確 大家加油

白衣夠撚膽出黎咩 冇狗傍住死撚緊

唔駛多此一舉
賣唔晒都係掉架喇

好似有

得罪通句 錢香港人無咩？ 洗貪你個少少？

聽日咪又話唔見財物
同立法會個canteen一樣

高質香港人

藍c已經享到扼人話示威者入呢d店破壞；文宣絕對要對外解釋個條時間性同點解係呢幾個店呀

拆紅店冇咩問題
我驚係有人唔知係紅店（元氣都有幾多人係唔知）

好型

真係得蘋果仲會係每篇報導上幫手足粉飾前因後果

我愛蘋果

不要出自己人的衰嘢

手足做得好！加油！

幾時先可以跨過 唔攞錢財 既道德底線
唔想前線手足捱餓買裝

不順手牽羊
手足們憤怒中仍有一絲理智

被射學生抵撚死

美心就係因為個臭閪多嗲損失幾撚大

美心最抵啦
出埋國抹黑我地

目標係好明確 絕非無差別
今日全條沙咀道泊滿巴士 一條花痕都無

點38:防暴槍
雷射筆:雷射槍

好波

佢有加"中資商店"

所以要抵制佢
一個崩都唔好比佢賺

願手足平安

等睇藍絲一邊屌住一邊去拎免費野

好想聽下你呢d人既睇法 - 請問有邊個唔抵死？同埋睇佢抵死同唔抵死既條件係咩呢？

呢單野係咪證明咗只要大家夠勇 狗都會驚 都會縮

蘋果寫得幾好

加埋今日警察殺人單野

美心伍氏家族一係放棄控制權
俾番怡和

唔係既話我諗美心集團真係有排煩

終於對準春袋

爆埋沙咀道中移動

高質 無幾多地方做到 爆閘 破壞 但唔拎錢

Push.

爆閘 噴野
其實損失唔會慘重？
東海堂 吉野家全間店最貴應該都係d機器？

仲有kfc

團結就是力量